{"id": "tmpl_0027", "text": "急!! 温州永嘉县方向积水2米深, 有两位腿脚不便的老人困在工地活动板房里, 急需担架, 手机18600001111", "tokens": ["急", "!", "!", " ", "温", "州", "永", "嘉", "县", "方", "向", "积", "水", "2", "米", "深", ",", " ", "有", "两", "位", "腿", "脚", "不", "便", "的", "老", "人", "困", "在", "工", "地", "活", "动", "板", "房", "里", ",", " ", "急", "需", "担", "架", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "温州永嘉县"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 16, "text": "积水2米深"}, {"type": "PER", "start": 18, "end": 28, "text": "有两位腿脚不便的老人"}, {"type": "LOC", "start": 30, "end": 36, "text": "工地活动板房"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 43, "text": "急需担架"}, {"type": "NEED", "start": 45, "end": 58, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0212", "text": "坐标舟曲县城, 工地活动板房起大火了, 有8个人, 急需饮用水, 电话13512345678", "tokens": ["坐", "标", "舟", "曲", "县", "城", ",", " ", "工", "地", "活", "动", "板", "房", "起", "大", "火", "了", ",", " ", "有", "8", "个", "人", ",", " ", "急", "需", "饮", "用", "水", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 6, "text": "舟曲县城"}, {"type": "LOC", "start": 8, "end": 14, "text": "工地活动板房"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "起大火了"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 24, "text": "有8个人"}, {"type": "NEED", "start": 26, "end": 31, "text": "急需饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 46, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0021", "text": "邢台隆尧县,滏阳河倒灌,小马村积水1.5米,有8人被困屋顶,需要救援,电话13600005555", "tokens": ["邢", "台", "隆", "尧", "县", ",", "滏", "阳", "河", "倒", "灌", ",", "小", "马", "村", "积", "水", "1", ".", "5", "米", ",", "有", "8", "人", "被", "困", "屋", "顶", ",", "需", "要", "救", "援", ",", "电", "话", "1", "3", "6", "0", "0", "0", "0", "5", "5", "5", "5"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "邢台隆尧县"}, {"type": "LOC", "start": 6, "end": 9, "text": "滏阳河"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 11, "text": "倒灌"}, {"type": "LOC", "start": 12, "end": 15, "text": "小马村"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 21, "text": "积水1.5米"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 25, "text": "8人"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 34, "text": "救援"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "电话13600005555"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0134", "text": "SOS! 九寨沟县养老院二楼, 河水倒灌, 有20多个居民, 已经撑不住了, 需要发电机, 手机18600001111", "tokens": ["S", "O", "S", "!", " ", "九", "寨", "沟", "县", "养", "老", "院", "二", "楼", ",", " ", "河", "水", "倒", "灌", ",", " ", "有", "2", "0", "多", "个", "居", "民", ",", " ", "已", "经", "撑", "不", "住", "了", ",", " ", "需", "要", "发", "电", "机", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 9, "text": "九寨沟县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "养老院二楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 20, "text": "河水倒灌"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 29, "text": "有20多个居民"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 44, "text": "需要发电机"}, {"type": "NEED", "start": 46, "end": 59, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0004", "text": "九寨沟漳扎镇,景区出口附近山体滑坡,有两位游客受伤,需要抗生素和绷带,手机13512345678", "tokens": ["九", "寨", "沟", "漳", "扎", "镇", ",", "景", "区", "出", "口", "附", "近", "山", "体", "滑", "坡", ",", "有", "两", "位", "游", "客", "受", "伤", ",", "需", "要", "抗", "生", "素", "和", "绷", "带", ",", "手", "机", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 6, "text": "九寨沟漳扎镇"}, {"type": "LOC", "start": 7, "end": 11, "text": "景区出口"}, {"type": "DIS", "start": 13, "end": 17, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 19, "end": 23, "text": "两位游客"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 31, "text": "抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 34, "text": "绷带"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "手机13512345678"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "seed_0068", "text": "云南昭通,镇雄县山体滑坡,塘房镇有被困群众40多人,需要挖掘机和救援,电话13800007890", "tokens": ["云", "南", "昭", "通", ",", "镇", "雄", "县", "山", "体", "滑", "坡", ",", "塘", "房", "镇", "有", "被", "困", "群", "众", "4", "0", "多", "人", ",", "需", "要", "挖", "掘", "机", "和", "救", "援", ",", "电", "话", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "7", "8", "9", "0"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "云南昭通"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 8, "text": "镇雄县"}, {"type": "DIS", "start": 8, "end": 12, "text": "山体滑坡"}, {"type": "LOC", "start": 13, "end": 16, "text": "塘房镇"}, {"type": "PER", "start": 17, "end": 25, "text": "被困群众40多人"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 31, "text": "挖掘机"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 34, "text": "救援"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "电话13800007890"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0161", "text": "各位: 信阳固始县厂房宿舍发生地面塌陷, 我们14个人被困, 急需药品, 联系13888887777", "tokens": ["各", "位", ":", " ", "信", "阳", "固", "始", "县", "厂", "房", "宿", "舍", "发", "生", "地", "面", "塌", "陷", ",", " ", "我", "们", "1", "4", "个", "人", "被", "困", ",", " ", "急", "需", "药", "品", ",", " ", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "信阳固始县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 13, "text": "厂房宿舍"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 19, "text": "地面塌陷"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 27, "text": "我们14个人"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 35, "text": "急需药品"}, {"type": "NEED", "start": 37, "end": 50, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0201", "text": "青海玉树这边余震不断, 有老人和小孩共12人, 需要棉被过夜, 请转发帮助, 电话13900001234", "tokens": ["青", "海", "玉", "树", "这", "边", "余", "震", "不", "断", ",", " ", "有", "老", "人", "和", "小", "孩", "共", "1", "2", "人", ",", " ", "需", "要", "棉", "被", "过", "夜", ",", " ", "请", "转", "发", "帮", "助", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "青海玉树"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 10, "text": "余震不断"}, {"type": "PER", "start": 12, "end": 22, "text": "有老人和小孩共12人"}, {"type": "NEED", "start": 24, "end": 30, "text": "需要棉被过夜"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 52, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0014", "text": "求助: 新乡牧野区村委会二楼, 通讯断了, 有两位腿脚不便的老人, 需要救援人员, 手机13766665588", "tokens": ["求", "助", ":", " ", "新", "乡", "牧", "野", "区", "村", "委", "会", "二", "楼", ",", " ", "通", "讯", "断", "了", ",", " ", "有", "两", "位", "腿", "脚", "不", "便", "的", "老", "人", ",", " ", "需", "要", "救", "援", "人", "员", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "新乡牧野区"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "村委会二楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 20, "text": "通讯断了"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 32, "text": "有两位腿脚不便的老人"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 40, "text": "需要救援人员"}, {"type": "NEED", "start": 42, "end": 55, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0051", "text": "甘肃陇南,文县发生泥石流,碧口镇有被困群众30余人,急需饮用水和食品,联系13700008888", "tokens": ["甘", "肃", "陇", "南", ",", "文", "县", "发", "生", "泥", "石", "流", ",", "碧", "口", "镇", "有", "被", "困", "群", "众", "3", "0", "余", "人", ",", "急", "需", "饮", "用", "水", "和", "食", "品", ",", "联", "系", "1", "3", "7", "0", "0", "0", "0", "8", "8", "8", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "甘肃陇南"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 7, "text": "文县"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 12, "text": "泥石流"}, {"type": "LOC", "start": 13, "end": 16, "text": "碧口镇"}, {"type": "PER", "start": 17, "end": 25, "text": "被困群众30余人"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 31, "text": "饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 34, "text": "食品"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "联系13700008888"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0165", "text": "坐标鹤壁浚县, 工地活动板房积水2米深, 有6个老人, 急需药品, 手机18600001111", "tokens": ["坐", "标", "鹤", "壁", "浚", "县", ",", " ", "工", "地", "活", "动", "板", "房", "积", "水", "2", "米", "深", ",", " ", "有", "6", "个", "老", "人", ",", " ", "急", "需", "药", "品", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 6, "text": "鹤壁浚县"}, {"type": "LOC", "start": 8, "end": 14, "text": "工地活动板房"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 19, "text": "积水2米深"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 26, "text": "有6个老人"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 32, "text": "急需药品"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0048", "text": "紧急求救 雅安芦山县附近堤坝决口, 有20多个居民被困养老院二楼, 急需药品, 联系13888887777", "tokens": ["紧", "急", "求", "救", " ", "雅", "安", "芦", "山", "县", "附", "近", "堤", "坝", "决", "口", ",", " ", "有", "2", "0", "多", "个", "居", "民", "被", "困", "养", "老", "院", "二", "楼", ",", " ", "急", "需", "药", "品", ",", " ", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 10, "text": "雅安芦山县"}, {"type": "DIS", "start": 12, "end": 16, "text": "堤坝决口"}, {"type": "PER", "start": 18, "end": 25, "text": "有20多个居民"}, {"type": "LOC", "start": 27, "end": 32, "text": "养老院二楼"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 38, "text": "急需药品"}, {"type": "NEED", "start": 40, "end": 53, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0129", "text": "坐标凉山木里县, 幼儿园一楼天花板掉下来, 有一位孕妇, 求救船只, 电话13900001234", "tokens": ["坐", "标", "凉", "山", "木", "里", "县", ",", " ", "幼", "儿", "园", "一", "楼", "天", "花", "板", "掉", "下", "来", ",", " ", "有", "一", "位", "孕", "妇", ",", " ", "求", "救", "船", "只", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 7, "text": "凉山木里县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "幼儿园一楼"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 20, "text": "天花板掉下来"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 27, "text": "有一位孕妇"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 33, "text": "求救船只"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0031", "text": "紧急求助!! 我们在信阳固始县工地活动板房, 余震不断, 有老人和小孩共12人, 急需担架, 联系13888887777", "tokens": ["紧", "急", "求", "助", "!", "!", " ", "我", "们", "在", "信", "阳", "固", "始", "县", "工", "地", "活", "动", "板", "房", ",", " ", "余", "震", "不", "断", ",", " ", "有", "老", "人", "和", "小", "孩", "共", "1", "2", "人", ",", " ", "急", "需", "担", "架", ",", " ", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 10, "end": 15, "text": "信阳固始县"}, {"type": "LOC", "start": 15, "end": 21, "text": "工地活动板房"}, {"type": "DIS", "start": 23, "end": 27, "text": "余震不断"}, {"type": "PER", "start": 29, "end": 39, "text": "有老人和小孩共12人"}, {"type": "NEED", "start": 41, "end": 45, "text": "急需担架"}, {"type": "NEED", "start": 47, "end": 60, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0064", "text": "江苏苏州,吴江区龙卷风,有8户居民房屋受损,需要紧急安置,联系13900003456", "tokens": ["江", "苏", "苏", "州", ",", "吴", "江", "区", "龙", "卷", "风", ",", "有", "8", "户", "居", "民", "房", "屋", "受", "损", ",", "需", "要", "紧", "急", "安", "置", ",", "联", "系", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "3", "4", "5", "6"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "江苏苏州"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 8, "text": "吴江区"}, {"type": "DIS", "start": 8, "end": 11, "text": "龙卷风"}, {"type": "PER", "start": 13, "end": 17, "text": "8户居民"}, {"type": "DIS", "start": 17, "end": 21, "text": "房屋受损"}, {"type": "NEED", "start": 24, "end": 28, "text": "紧急安置"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 42, "text": "联系13900003456"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0210", "text": "救命! 舟曲县城学校教学楼, 通讯断了, 有一位孕妇, 急需担架, 手机18600001111", "tokens": ["救", "命", "!", " ", "舟", "曲", "县", "城", "学", "校", "教", "学", "楼", ",", " ", "通", "讯", "断", "了", ",", " ", "有", "一", "位", "孕", "妇", ",", " ", "急", "需", "担", "架", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 8, "text": "舟曲县城"}, {"type": "LOC", "start": 8, "end": 13, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 19, "text": "通讯断了"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 26, "text": "有一位孕妇"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 32, "text": "急需担架"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0218", "text": "麻烦扩散: 凉山木里县工地活动板房发生楼板裂开了, 有4个学生, 需要棉被过夜, 手机13766665588", "tokens": ["麻", "烦", "扩", "散", ":", " ", "凉", "山", "木", "里", "县", "工", "地", "活", "动", "板", "房", "发", "生", "楼", "板", "裂", "开", "了", ",", " ", "有", "4", "个", "学", "生", ",", " ", "需", "要", "棉", "被", "过", "夜", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 11, "text": "凉山木里县"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 17, "text": "工地活动板房"}, {"type": "DIS", "start": 19, "end": 24, "text": "楼板裂开了"}, {"type": "PER", "start": 26, "end": 31, "text": "有4个学生"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 39, "text": "需要棉被过夜"}, {"type": "NEED", "start": 41, "end": 54, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0144", "text": "十万火急! 盐源县学校教学楼墙体倾斜, 我们一家五口, 现在很危险, 需要棉被过夜, 电话13900001234", "tokens": ["十", "万", "火", "急", "!", " ", "盐", "源", "县", "学", "校", "教", "学", "楼", "墙", "体", "倾", "斜", ",", " ", "我", "们", "一", "家", "五", "口", ",", " ", "现", "在", "很", "危", "险", ",", " ", "需", "要", "棉", "被", "过", "夜", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 9, "text": "盐源县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "墙体倾斜"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 26, "text": "我们一家五口"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 41, "text": "需要棉被过夜"}, {"type": "NEED", "start": 43, "end": 56, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0157", "text": "郑州京广路隧道附近河水倒灌, 厂房宿舍里有有10多个人, 需要食物, 联系15900001234", "tokens": ["郑", "州", "京", "广", "路", "隧", "道", "附", "近", "河", "水", "倒", "灌", ",", " ", "厂", "房", "宿", "舍", "里", "有", "有", "1", "0", "多", "个", "人", ",", " ", "需", "要", "食", "物", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 7, "text": "郑州京广路隧道"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 13, "text": "河水倒灌"}, {"type": "LOC", "start": 15, "end": 19, "text": "厂房宿舍"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 27, "text": "有10多个人"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 33, "text": "需要食物"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0040", "text": "四川盐源县,山体滑坡,梅子坪镇道路中断,5户村民被困,需要食物和饮用水,联系13800005555", "tokens": ["四", "川", "盐", "源", "县", ",", "山", "体", "滑", "坡", ",", "梅", "子", "坪", "镇", "道", "路", "中", "断", ",", "5", "户", "村", "民", "被", "困", ",", "需", "要", "食", "物", "和", "饮", "用", "水", ",", "联", "系", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "5", "5", "5", "5"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "四川盐源县"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 10, "text": "山体滑坡"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 15, "text": "梅子坪镇"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 19, "text": "道路中断"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 24, "text": "5户村民"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 31, "text": "食物"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 35, "text": "饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "联系13800005555"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "seed_0019", "text": "信阳固始县,淮河水位暴涨,陈集镇有6位老人困在房顶,需要救生艇,联系13800004444", "tokens": ["信", "阳", "固", "始", "县", ",", "淮", "河", "水", "位", "暴", "涨", ",", "陈", "集", "镇", "有", "6", "位", "老", "人", "困", "在", "房", "顶", ",", "需", "要", "救", "生", "艇", ",", "联", "系", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "4", "4", "4", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "信阳固始县"}, {"type": "LOC", "start": 6, "end": 8, "text": "淮河"}, {"type": "DIS", "start": 8, "end": 12, "text": "水位暴涨"}, {"type": "LOC", "start": 13, "end": 16, "text": "陈集镇"}, {"type": "PER", "start": 17, "end": 21, "text": "6位老人"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 31, "text": "救生艇"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 45, "text": "联系13800004444"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0018", "text": "紧急求助!! 我们在邢台隆尧县厂房宿舍, 山洪暴发, 有6个老人, 需要食物, 电话13512345678", "tokens": ["紧", "急", "求", "助", "!", "!", " ", "我", "们", "在", "邢", "台", "隆", "尧", "县", "厂", "房", "宿", "舍", ",", " ", "山", "洪", "暴", "发", ",", " ", "有", "6", "个", "老", "人", ",", " ", "需", "要", "食", "物", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 10, "end": 15, "text": "邢台隆尧县"}, {"type": "LOC", "start": 15, "end": 19, "text": "厂房宿舍"}, {"type": "DIS", "start": 21, "end": 25, "text": "山洪暴发"}, {"type": "PER", "start": 27, "end": 32, "text": "有6个老人"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 38, "text": "需要食物"}, {"type": "NEED", "start": 40, "end": 53, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0194", "text": "SOS! 九寨沟县厂房宿舍, 天花板掉下来, 有几十个村民, 已经撑不住了, 需要棉被过夜, 联系13888887777", "tokens": ["S", "O", "S", "!", " ", "九", "寨", "沟", "县", "厂", "房", "宿", "舍", ",", " ", "天", "花", "板", "掉", "下", "来", ",", " ", "有", "几", "十", "个", "村", "民", ",", " ", "已", "经", "撑", "不", "住", "了", ",", " ", "需", "要", "棉", "被", "过", "夜", ",", " ", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 9, "text": "九寨沟县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 13, "text": "厂房宿舍"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 21, "text": "天花板掉下来"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 29, "text": "有几十个村民"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 45, "text": "需要棉被过夜"}, {"type": "NEED", "start": 47, "end": 60, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0124", "text": "坐标北川县城, 工地活动板房堤坝决口, 我们一家五口, 需要救援人员, 手机13766665588", "tokens": ["坐", "标", "北", "川", "县", "城", ",", " ", "工", "地", "活", "动", "板", "房", "堤", "坝", "决", "口", ",", " ", "我", "们", "一", "家", "五", "口", ",", " ", "需", "要", "救", "援", "人", "员", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 6, "text": "北川县城"}, {"type": "LOC", "start": 8, "end": 14, "text": "工地活动板房"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "堤坝决口"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 26, "text": "我们一家五口"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 34, "text": "需要救援人员"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0034", "text": "海南文昌,台风摩羯,龙楼镇停电停水,有老人需要紧急医疗,联系13900006666", "tokens": ["海", "南", "文", "昌", ",", "台", "风", "摩", "羯", ",", "龙", "楼", "镇", "停", "电", "停", "水", ",", "有", "老", "人", "需", "要", "紧", "急", "医", "疗", ",", "联", "系", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "6", "6", "6", "6"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "海南文昌"}, {"type": "DIS", "start": 5, "end": 9, "text": "台风摩羯"}, {"type": "LOC", "start": 10, "end": 13, "text": "龙楼镇"}, {"type": "DIS", "start": 13, "end": 15, "text": "停电"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 17, "text": "停水"}, {"type": "PER", "start": 19, "end": 21, "text": "老人"}, {"type": "NEED", "start": 23, "end": 27, "text": "紧急医疗"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 41, "text": "联系13900006666"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "seed_0039", "text": "舟曲县城,特大泥石流,城关镇房屋被埋,有30多人被困,急需挖掘设备和救援,电话13900004444", "tokens": ["舟", "曲", "县", "城", ",", "特", "大", "泥", "石", "流", ",", "城", "关", "镇", "房", "屋", "被", "埋", ",", "有", "3", "0", "多", "人", "被", "困", ",", "急", "需", "挖", "掘", "设", "备", "和", "救", "援", ",", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "4", "4", "4", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "舟曲县城"}, {"type": "DIS", "start": 5, "end": 10, "text": "特大泥石流"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 14, "text": "城关镇"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "房屋被埋"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 24, "text": "30多人"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 33, "text": "挖掘设备"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 36, "text": "救援"}, {"type": "NEED", "start": 37, "end": 50, "text": "电话13900004444"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0105", "text": "十万火急! 盐源县学校教学楼河水倒灌, 有一位孕妇, 现在很危险, 需要帐篷, 手机13766665588", "tokens": ["十", "万", "火", "急", "!", " ", "盐", "源", "县", "学", "校", "教", "学", "楼", "河", "水", "倒", "灌", ",", " ", "有", "一", "位", "孕", "妇", ",", " ", "现", "在", "很", "危", "险", ",", " ", "需", "要", "帐", "篷", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 9, "text": "盐源县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "河水倒灌"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 25, "text": "有一位孕妇"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 38, "text": "需要帐篷"}, {"type": "NEED", "start": 40, "end": 53, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0099", "text": "SOS! 舟曲县城3楼, 路被堵死, 有5个被困群众, 已经撑不住了, 需要食物, 联系15900001234", "tokens": ["S", "O", "S", "!", " ", "舟", "曲", "县", "城", "3", "楼", ",", " ", "路", "被", "堵", "死", ",", " ", "有", "5", "个", "被", "困", "群", "众", ",", " ", "已", "经", "撑", "不", "住", "了", ",", " ", "需", "要", "食", "物", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 9, "text": "舟曲县城"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 11, "text": "3楼"}, {"type": "DIS", "start": 13, "end": 17, "text": "路被堵死"}, {"type": "PER", "start": 19, "end": 26, "text": "有5个被困群众"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 40, "text": "需要食物"}, {"type": "NEED", "start": 42, "end": 55, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0062", "text": "黑龙江哈尔滨,松北区龙凤山体滑坡,有6人被困,需要救援设备,手机13900001234", "tokens": ["黑", "龙", "江", "哈", "尔", "滨", ",", "松", "北", "区", "龙", "凤", "山", "体", "滑", "坡", ",", "有", "6", "人", "被", "困", ",", "需", "要", "救", "援", "设", "备", ",", "手", "机", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 6, "text": "黑龙江哈尔滨"}, {"type": "LOC", "start": 7, "end": 10, "text": "松北区"}, {"type": "DIS", "start": 12, "end": 16, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 18, "end": 20, "text": "6人"}, {"type": "NEED", "start": 25, "end": 29, "text": "救援设备"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 43, "text": "手机13900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0056", "text": "麻烦扩散: 青海玉树小区地下负一层发生房子塌了, 我们一家五口, 需要保暖衣物, 电话13900001234", "tokens": ["麻", "烦", "扩", "散", ":", " ", "青", "海", "玉", "树", "小", "区", "地", "下", "负", "一", "层", "发", "生", "房", "子", "塌", "了", ",", " ", "我", "们", "一", "家", "五", "口", ",", " ", "需", "要", "保", "暖", "衣", "物", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 10, "text": "青海玉树"}, {"type": "LOC", "start": 10, "end": 17, "text": "小区地下负一层"}, {"type": "DIS", "start": 19, "end": 23, "text": "房子塌了"}, {"type": "PER", "start": 25, "end": 31, "text": "我们一家五口"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 39, "text": "需要保暖衣物"}, {"type": "NEED", "start": 41, "end": 54, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0152", "text": "各位: 大理漾濞县养老院二楼发生台风吹倒树, 有20多个居民被困, 急需抗生素, 手机18600001111", "tokens": ["各", "位", ":", " ", "大", "理", "漾", "濞", "县", "养", "老", "院", "二", "楼", "发", "生", "台", "风", "吹", "倒", "树", ",", " ", "有", "2", "0", "多", "个", "居", "民", "被", "困", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "大理漾濞县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "养老院二楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 21, "text": "台风吹倒树"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 30, "text": "有20多个居民"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 39, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 41, "end": 54, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0169", "text": "坐标郑州京广路隧道, 学校教学楼房子被淹了, 有两位腿脚不便的老人, 需要棉被过夜, 电话13512345678", "tokens": ["坐", "标", "郑", "州", "京", "广", "路", "隧", "道", ",", " ", "学", "校", "教", "学", "楼", "房", "子", "被", "淹", "了", ",", " ", "有", "两", "位", "腿", "脚", "不", "便", "的", "老", "人", ",", " ", "需", "要", "棉", "被", "过", "夜", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 9, "text": "郑州京广路隧道"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 16, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 21, "text": "房子被淹了"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 33, "text": "有两位腿脚不便的老人"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 41, "text": "需要棉被过夜"}, {"type": "NEED", "start": 43, "end": 56, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0055", "text": "SOS! 青海玉树幼儿园一楼, 天花板掉下来, 有3个人, 已经撑不住了, 需要棉被过夜, 手机13766665588", "tokens": ["S", "O", "S", "!", " ", "青", "海", "玉", "树", "幼", "儿", "园", "一", "楼", ",", " ", "天", "花", "板", "掉", "下", "来", ",", " ", "有", "3", "个", "人", ",", " ", "已", "经", "撑", "不", "住", "了", ",", " ", "需", "要", "棉", "被", "过", "夜", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 9, "text": "青海玉树"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "幼儿园一楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 22, "text": "天花板掉下来"}, {"type": "PER", "start": 24, "end": 28, "text": "有3个人"}, {"type": "NEED", "start": 38, "end": 44, "text": "需要棉被过夜"}, {"type": "NEED", "start": 46, "end": 59, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0065", "text": "安徽黄山,歙县暴雨引发内涝,有20多位老人被困养老院,急需船只和食物,手机13800004567", "tokens": ["安", "徽", "黄", "山", ",", "歙", "县", "暴", "雨", "引", "发", "内", "涝", ",", "有", "2", "0", "多", "位", "老", "人", "被", "困", "养", "老", "院", ",", "急", "需", "船", "只", "和", "食", "物", ",", "手", "机", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "4", "5", "6", "7"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "安徽黄山"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 7, "text": "歙县"}, {"type": "DIS", "start": 7, "end": 9, "text": "暴雨"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 13, "text": "内涝"}, {"type": "PER", "start": 15, "end": 21, "text": "20多位老人"}, {"type": "LOC", "start": 23, "end": 26, "text": "养老院"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 31, "text": "船只"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 34, "text": "食物"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "手机13800004567"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "seed_0002", "text": "求助 北川老县城王家岩滑坡,有8个老人被困村委会,急需药品和担架,联系13888887777", "tokens": ["求", "助", " ", "北", "川", "老", "县", "城", "王", "家", "岩", "滑", "坡", ",", "有", "8", "个", "老", "人", "被", "困", "村", "委", "会", ",", "急", "需", "药", "品", "和", "担", "架", ",", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 3, "end": 11, "text": "北川老县城王家岩"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 13, "text": "滑坡"}, {"type": "PER", "start": 15, "end": 19, "text": "8个老人"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 24, "text": "村委会"}, {"type": "NEED", "start": 27, "end": 29, "text": "药品"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 32, "text": "担架"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 46, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0120", "text": "凉山木里县这边台风吹倒树, 有一位孕妇, 缺少干净水源, 请转发帮助, 电话13512345678", "tokens": ["凉", "山", "木", "里", "县", "这", "边", "台", "风", "吹", "倒", "树", ",", " ", "有", "一", "位", "孕", "妇", ",", " ", "缺", "少", "干", "净", "水", "源", ",", " ", "请", "转", "发", "帮", "助", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "凉山木里县"}, {"type": "DIS", "start": 7, "end": 12, "text": "台风吹倒树"}, {"type": "PER", "start": 14, "end": 19, "text": "有一位孕妇"}, {"type": "NEED", "start": 21, "end": 27, "text": "缺少干净水源"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0079", "text": "麻烦扩散: 邢台隆尧县养老院二楼发生墙体倾斜, 有两个受伤的老人, 需要干净的水, 手机13766665588", "tokens": ["麻", "烦", "扩", "散", ":", " ", "邢", "台", "隆", "尧", "县", "养", "老", "院", "二", "楼", "发", "生", "墙", "体", "倾", "斜", ",", " ", "有", "两", "个", "受", "伤", "的", "老", "人", ",", " ", "需", "要", "干", "净", "的", "水", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 11, "text": "邢台隆尧县"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 16, "text": "养老院二楼"}, {"type": "DIS", "start": 18, "end": 22, "text": "墙体倾斜"}, {"type": "PER", "start": 24, "end": 32, "text": "有两个受伤的老人"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 40, "text": "需要干净的水"}, {"type": "NEED", "start": 42, "end": 55, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0009", "text": "丽江宁蒗县永宁乡,地震加滑坡,村委会活动板房里14人等救援,需要棉被和发电机,手机18700002222", "tokens": ["丽", "江", "宁", "蒗", "县", "永", "宁", "乡", ",", "地", "震", "加", "滑", "坡", ",", "村", "委", "会", "活", "动", "板", "房", "里", "1", "4", "人", "等", "救", "援", ",", "需", "要", "棉", "被", "和", "发", "电", "机", ",", "手", "机", "1", "8", "7", "0", "0", "0", "0", "2", "2", "2", "2"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-DIS", "I-DIS", "O", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 8, "text": "丽江宁蒗县永宁乡"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 11, "text": "地震"}, {"type": "DIS", "start": 12, "end": 14, "text": "滑坡"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 26, "text": "14人"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 34, "text": "棉被"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 38, "text": "发电机"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 52, "text": "手机18700002222"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0167", "text": "十万火急! 北川县城地下车库通讯断了, 有20多个居民, 现在很危险, 需要救援人员, 联系13888887777", "tokens": ["十", "万", "火", "急", "!", " ", "北", "川", "县", "城", "地", "下", "车", "库", "通", "讯", "断", "了", ",", " ", "有", "2", "0", "多", "个", "居", "民", ",", " ", "现", "在", "很", "危", "险", ",", " ", "需", "要", "救", "援", "人", "员", ",", " ", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 10, "text": "北川县城"}, {"type": "LOC", "start": 10, "end": 14, "text": "地下车库"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "通讯断了"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 27, "text": "有20多个居民"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 42, "text": "需要救援人员"}, {"type": "NEED", "start": 44, "end": 57, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0063", "text": "西藏日喀则,定日县地震,有15户牧民需要帐篷和棉被过夜,电话13800002345", "tokens": ["西", "藏", "日", "喀", "则", ",", "定", "日", "县", "地", "震", ",", "有", "1", "5", "户", "牧", "民", "需", "要", "帐", "篷", "和", "棉", "被", "过", "夜", ",", "电", "话", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "2", "3", "4", "5"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "西藏日喀则"}, {"type": "LOC", "start": 6, "end": 9, "text": "定日县"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 11, "text": "地震"}, {"type": "PER", "start": 13, "end": 18, "text": "15户牧民"}, {"type": "NEED", "start": 20, "end": 22, "text": "帐篷"}, {"type": "NEED", "start": 23, "end": 25, "text": "棉被"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 41, "text": "电话13800002345"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0162", "text": "报平安: 鹤壁浚县学校教学楼, 台风吹倒树, 有6个老人, 需要保暖衣物, 联系15900001234", "tokens": ["报", "平", "安", ":", " ", "鹤", "壁", "浚", "县", "学", "校", "教", "学", "楼", ",", " ", "台", "风", "吹", "倒", "树", ",", " ", "有", "6", "个", "老", "人", ",", " ", "需", "要", "保", "暖", "衣", "物", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 9, "text": "鹤壁浚县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 21, "text": "台风吹倒树"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 28, "text": "有6个老人"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 36, "text": "需要保暖衣物"}, {"type": "NEED", "start": 38, "end": 51, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0126", "text": "温州永嘉县这边山体滑坡, 有两个受伤的老人, 需要帐篷, 请转发帮助, 手机18600001111", "tokens": ["温", "州", "永", "嘉", "县", "这", "边", "山", "体", "滑", "坡", ",", " ", "有", "两", "个", "受", "伤", "的", "老", "人", ",", " ", "需", "要", "帐", "篷", ",", " ", "请", "转", "发", "帮", "助", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "温州永嘉县"}, {"type": "DIS", "start": 7, "end": 11, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 13, "end": 21, "text": "有两个受伤的老人"}, {"type": "NEED", "start": 23, "end": 27, "text": "需要帐篷"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0030", "text": "求助: 雅安芦山县小区地下负一层, 房子塌了, 有老人和小孩共12人, 需要食物, 电话13900001234", "tokens": ["求", "助", ":", " ", "雅", "安", "芦", "山", "县", "小", "区", "地", "下", "负", "一", "层", ",", " ", "房", "子", "塌", "了", ",", " ", "有", "老", "人", "和", "小", "孩", "共", "1", "2", "人", ",", " ", "需", "要", "食", "物", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "雅安芦山县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 16, "text": "小区地下负一层"}, {"type": "DIS", "start": 18, "end": 22, "text": "房子塌了"}, {"type": "PER", "start": 24, "end": 34, "text": "有老人和小孩共12人"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 40, "text": "需要食物"}, {"type": "NEED", "start": 42, "end": 55, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0166", "text": "青海玉树附近山体滑坡, 3楼里有有两位腿脚不便的老人, 急需抗生素, 手机18600001111", "tokens": ["青", "海", "玉", "树", "附", "近", "山", "体", "滑", "坡", ",", " ", "3", "楼", "里", "有", "有", "两", "位", "腿", "脚", "不", "便", "的", "老", "人", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "青海玉树"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 10, "text": "山体滑坡"}, {"type": "LOC", "start": 12, "end": 14, "text": "3楼"}, {"type": "PER", "start": 16, "end": 26, "text": "有两位腿脚不便的老人"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 33, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0041", "text": "大理漾濞县房子塌了, 有几十个村民, 需要保暖衣物, 麻烦有关部门关注, 电话13900001234", "tokens": ["大", "理", "漾", "濞", "县", "房", "子", "塌", "了", ",", " ", "有", "几", "十", "个", "村", "民", ",", " ", "需", "要", "保", "暖", "衣", "物", ",", " ", "麻", "烦", "有", "关", "部", "门", "关", "注", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "大理漾濞县"}, {"type": "DIS", "start": 5, "end": 9, "text": "房子塌了"}, {"type": "PER", "start": 11, "end": 17, "text": "有几十个村民"}, {"type": "NEED", "start": 19, "end": 25, "text": "需要保暖衣物"}, {"type": "NEED", "start": 37, "end": 50, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0024", "text": "盐源县余震不断, 有3个人, 需要食物, 麻烦有关部门关注, 手机13766665588", "tokens": ["盐", "源", "县", "余", "震", "不", "断", ",", " ", "有", "3", "个", "人", ",", " ", "需", "要", "食", "物", ",", " ", "麻", "烦", "有", "关", "部", "门", "关", "注", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 3, "text": "盐源县"}, {"type": "DIS", "start": 3, "end": 7, "text": "余震不断"}, {"type": "PER", "start": 9, "end": 13, "text": "有3个人"}, {"type": "NEED", "start": 15, "end": 19, "text": "需要食物"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 44, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0193", "text": "急!! 凉山木里县方向停电了, 有一位孕妇困在厂房宿舍里, 急需担架, 联系15900001234", "tokens": ["急", "!", "!", " ", "凉", "山", "木", "里", "县", "方", "向", "停", "电", "了", ",", " ", "有", "一", "位", "孕", "妇", "困", "在", "厂", "房", "宿", "舍", "里", ",", " ", "急", "需", "担", "架", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "凉山木里县"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 14, "text": "停电了"}, {"type": "PER", "start": 16, "end": 21, "text": "有一位孕妇"}, {"type": "LOC", "start": 23, "end": 27, "text": "厂房宿舍"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 34, "text": "急需担架"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0001", "text": "求助: 信阳固始县地下车库, 堤坝决口, 有老人和小孩共12人, 缺水缺粮, 手机18600001111", "tokens": ["求", "助", ":", " ", "信", "阳", "固", "始", "县", "地", "下", "车", "库", ",", " ", "堤", "坝", "决", "口", ",", " ", "有", "老", "人", "和", "小", "孩", "共", "1", "2", "人", ",", " ", "缺", "水", "缺", "粮", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "信阳固始县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 13, "text": "地下车库"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 19, "text": "堤坝决口"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 31, "text": "有老人和小孩共12人"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 37, "text": "缺水缺粮"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 52, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0073", "text": "郑州京广路隧道附近楼板裂开了, 卫生院3楼里有我们一家五口, 急需担架, 手机18600001111", "tokens": ["郑", "州", "京", "广", "路", "隧", "道", "附", "近", "楼", "板", "裂", "开", "了", ",", " ", "卫", "生", "院", "3", "楼", "里", "有", "我", "们", "一", "家", "五", "口", ",", " ", "急", "需", "担", "架", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 7, "text": "郑州京广路隧道"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 14, "text": "楼板裂开了"}, {"type": "LOC", "start": 16, "end": 21, "text": "卫生院3楼"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 29, "text": "我们一家五口"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 35, "text": "急需担架"}, {"type": "NEED", "start": 37, "end": 50, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0044", "text": "求助: 北京门头沟区幼儿园一楼, 楼板裂开了, 有4个学生, 急需抗生素, 联系15900001234", "tokens": ["求", "助", ":", " ", "北", "京", "门", "头", "沟", "区", "幼", "儿", "园", "一", "楼", ",", " ", "楼", "板", "裂", "开", "了", ",", " ", "有", "4", "个", "学", "生", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 10, "text": "北京门头沟区"}, {"type": "LOC", "start": 10, "end": 15, "text": "幼儿园一楼"}, {"type": "DIS", "start": 17, "end": 22, "text": "楼板裂开了"}, {"type": "PER", "start": 24, "end": 29, "text": "有4个学生"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 36, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 38, "end": 51, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0069", "text": "十万火急! 盐源县顶楼台风吹倒树, 有几十个村民, 现在很危险, 急需药品, 联系15900001234", "tokens": ["十", "万", "火", "急", "!", " ", "盐", "源", "县", "顶", "楼", "台", "风", "吹", "倒", "树", ",", " ", "有", "几", "十", "个", "村", "民", ",", " ", "现", "在", "很", "危", "险", ",", " ", "急", "需", "药", "品", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 9, "text": "盐源县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 11, "text": "顶楼"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 16, "text": "台风吹倒树"}, {"type": "PER", "start": 18, "end": 24, "text": "有几十个村民"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 37, "text": "急需药品"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 52, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0045", "text": "坐标新乡牧野区, 顶楼起大火了, 有老人和小孩共12人, 急需药品, 电话13512345678", "tokens": ["坐", "标", "新", "乡", "牧", "野", "区", ",", " ", "顶", "楼", "起", "大", "火", "了", ",", " ", "有", "老", "人", "和", "小", "孩", "共", "1", "2", "人", ",", " ", "急", "需", "药", "品", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 7, "text": "新乡牧野区"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 11, "text": "顶楼"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 15, "text": "起大火了"}, {"type": "PER", "start": 17, "end": 27, "text": "有老人和小孩共12人"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 33, "text": "急需药品"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0068", "text": "盐源县山体滑坡, 有几十个村民, 缺少干净水源, 麻烦有关部门关注, 手机13766665588", "tokens": ["盐", "源", "县", "山", "体", "滑", "坡", ",", " ", "有", "几", "十", "个", "村", "民", ",", " ", "缺", "少", "干", "净", "水", "源", ",", " ", "麻", "烦", "有", "关", "部", "门", "关", "注", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 3, "text": "盐源县"}, {"type": "DIS", "start": 3, "end": 7, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 9, "end": 15, "text": "有几十个村民"}, {"type": "NEED", "start": 17, "end": 23, "text": "缺少干净水源"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0171", "text": "麻烦扩散: 大理漾濞县3楼发生火势很大, 有8个人, 急需抽水机, 电话13512345678", "tokens": ["麻", "烦", "扩", "散", ":", " ", "大", "理", "漾", "濞", "县", "3", "楼", "发", "生", "火", "势", "很", "大", ",", " ", "有", "8", "个", "人", ",", " ", "急", "需", "抽", "水", "机", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 11, "text": "大理漾濞县"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 13, "text": "3楼"}, {"type": "DIS", "start": 15, "end": 19, "text": "火势很大"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 25, "text": "有8个人"}, {"type": "NEED", "start": 27, "end": 32, "text": "急需抽水机"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0219", "text": "紧急求救 郑州京广路隧道附近楼板裂开了, 有两个受伤的老人被困菜市场顶楼, 急需抗生素, 电话13900001234", "tokens": ["紧", "急", "求", "救", " ", "郑", "州", "京", "广", "路", "隧", "道", "附", "近", "楼", "板", "裂", "开", "了", ",", " ", "有", "两", "个", "受", "伤", "的", "老", "人", "被", "困", "菜", "市", "场", "顶", "楼", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 12, "text": "郑州京广路隧道"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 19, "text": "楼板裂开了"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 29, "text": "有两个受伤的老人"}, {"type": "LOC", "start": 31, "end": 36, "text": "菜市场顶楼"}, {"type": "NEED", "start": 38, "end": 43, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 45, "end": 58, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0155", "text": "求转发: 郑州京广路隧道小区地下负一层停电了, 有两位腿脚不便的老人, 急需饮用水, 电话13900001234", "tokens": ["求", "转", "发", ":", " ", "郑", "州", "京", "广", "路", "隧", "道", "小", "区", "地", "下", "负", "一", "层", "停", "电", "了", ",", " ", "有", "两", "位", "腿", "脚", "不", "便", "的", "老", "人", ",", " ", "急", "需", "饮", "用", "水", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 12, "text": "郑州京广路隧道"}, {"type": "LOC", "start": 12, "end": 19, "text": "小区地下负一层"}, {"type": "DIS", "start": 19, "end": 22, "text": "停电了"}, {"type": "PER", "start": 24, "end": 34, "text": "有两位腿脚不便的老人"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 41, "text": "急需饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 43, "end": 56, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "seed_0027", "text": "广西桂林,漓江水位猛涨,阳朔县兴坪镇被困游客30多人,急需食物和水,手机13800007777", "tokens": ["广", "西", "桂", "林", ",", "漓", "江", "水", "位", "猛", "涨", ",", "阳", "朔", "县", "兴", "坪", "镇", "被", "困", "游", "客", "3", "0", "多", "人", ",", "急", "需", "食", "物", "和", "水", ",", "手", "机", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "广西桂林"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 7, "text": "漓江"}, {"type": "DIS", "start": 7, "end": 11, "text": "水位猛涨"}, {"type": "LOC", "start": 12, "end": 18, "text": "阳朔县兴坪镇"}, {"type": "PER", "start": 18, "end": 26, "text": "被困游客30多人"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 31, "text": "食物"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 33, "text": "水"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "手机13800007777"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "seed_0041", "text": "贵州水城,山体滑坡,鸡场镇有20多栋房屋被埋,需要救援犬和挖掘机,手机13700006666", "tokens": ["贵", "州", "水", "城", ",", "山", "体", "滑", "坡", ",", "鸡", "场", "镇", "有", "2", "0", "多", "栋", "房", "屋", "被", "埋", ",", "需", "要", "救", "援", "犬", "和", "挖", "掘", "机", ",", "手", "机", "1", "3", "7", "0", "0", "0", "0", "6", "6", "6", "6"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "贵州水城"}, {"type": "DIS", "start": 5, "end": 9, "text": "山体滑坡"}, {"type": "LOC", "start": 10, "end": 13, "text": "鸡场镇"}, {"type": "DIS", "start": 18, "end": 22, "text": "房屋被埋"}, {"type": "NEED", "start": 25, "end": 28, "text": "救援犬"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 32, "text": "挖掘机"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 46, "text": "手机13700006666"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0016", "text": "信阳固始县厂房宿舍通讯断了, 有4个学生, 缺少干净水源, 联系15900001234", "tokens": ["信", "阳", "固", "始", "县", "厂", "房", "宿", "舍", "通", "讯", "断", "了", ",", " ", "有", "4", "个", "学", "生", ",", " ", "缺", "少", "干", "净", "水", "源", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "信阳固始县"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 9, "text": "厂房宿舍"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 13, "text": "通讯断了"}, {"type": "PER", "start": 15, "end": 20, "text": "有4个学生"}, {"type": "NEED", "start": 22, "end": 28, "text": "缺少干净水源"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 43, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0146", "text": "坐标大理漾濞县, 村委会二楼天花板掉下来, 有4个学生, 求救船只, 手机13766665588", "tokens": ["坐", "标", "大", "理", "漾", "濞", "县", ",", " ", "村", "委", "会", "二", "楼", "天", "花", "板", "掉", "下", "来", ",", " ", "有", "4", "个", "学", "生", ",", " ", "求", "救", "船", "只", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 7, "text": "大理漾濞县"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "村委会二楼"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 20, "text": "天花板掉下来"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 27, "text": "有4个学生"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 33, "text": "求救船只"}, {"type": "NEED", "start": 35, "end": 48, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0024", "text": "温州永嘉县,楠溪江流域暴雨,瓯北街道10多户被困,缺食物和饮用水,电话13988889999", "tokens": ["温", "州", "永", "嘉", "县", ",", "楠", "溪", "江", "流", "域", "暴", "雨", ",", "瓯", "北", "街", "道", "1", "0", "多", "户", "被", "困", ",", "缺", "食", "物", "和", "饮", "用", "水", ",", "电", "话", "1", "3", "9", "8", "8", "8", "8", "9", "9", "9", "9"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "温州永嘉县"}, {"type": "LOC", "start": 6, "end": 11, "text": "楠溪江流域"}, {"type": "DIS", "start": 11, "end": 13, "text": "暴雨"}, {"type": "LOC", "start": 14, "end": 18, "text": "瓯北街道"}, {"type": "PER", "start": 18, "end": 22, "text": "10多户"}, {"type": "NEED", "start": 26, "end": 28, "text": "食物"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 32, "text": "饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 46, "text": "电话13988889999"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "seed_0015", "text": "求助!四川炉霍县,地震后山体松动,村里5户人家被困,需要食物和水,联系13911112222", "tokens": ["求", "助", "!", "四", "川", "炉", "霍", "县", ",", "地", "震", "后", "山", "体", "松", "动", ",", "村", "里", "5", "户", "人", "家", "被", "困", ",", "需", "要", "食", "物", "和", "水", ",", "联", "系", "1", "3", "9", "1", "1", "1", "1", "2", "2", "2", "2"], "tags": ["O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-DIS", "I-DIS", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 3, "end": 8, "text": "四川炉霍县"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 11, "text": "地震"}, {"type": "DIS", "start": 12, "end": 16, "text": "山体松动"}, {"type": "PER", "start": 19, "end": 23, "text": "5户人家"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 30, "text": "食物"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 32, "text": "水"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 46, "text": "联系13911112222"}], "urgency": "high", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0153", "text": "报平安: 北京门头沟区学校教学楼, 楼板裂开了, 有老人和小孩共12人, 急需抗生素, 手机18600001111", "tokens": ["报", "平", "安", ":", " ", "北", "京", "门", "头", "沟", "区", "学", "校", "教", "学", "楼", ",", " ", "楼", "板", "裂", "开", "了", ",", " ", "有", "老", "人", "和", "小", "孩", "共", "1", "2", "人", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 11, "text": "北京门头沟区"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 16, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 18, "end": 23, "text": "楼板裂开了"}, {"type": "PER", "start": 25, "end": 35, "text": "有老人和小孩共12人"}, {"type": "NEED", "start": 37, "end": 42, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 44, "end": 57, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0131", "text": "丽江宁蒗县地震了, 有5个被困群众, 急需抗生素, 麻烦有关部门关注, 手机13766665588", "tokens": ["丽", "江", "宁", "蒗", "县", "地", "震", "了", ",", " ", "有", "5", "个", "被", "困", "群", "众", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "麻", "烦", "有", "关", "部", "门", "关", "注", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "丽江宁蒗县"}, {"type": "DIS", "start": 5, "end": 8, "text": "地震了"}, {"type": "PER", "start": 10, "end": 17, "text": "有5个被困群众"}, {"type": "NEED", "start": 19, "end": 24, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0011", "text": "河北涿州附近楼板裂开了, 菜市场顶楼里有有6个老人, 急需抗生素, 联系13888887777", "tokens": ["河", "北", "涿", "州", "附", "近", "楼", "板", "裂", "开", "了", ",", " ", "菜", "市", "场", "顶", "楼", "里", "有", "有", "6", "个", "老", "人", ",", " ", "急", "需", "抗", "生", "素", ",", " ", "联", "系", "1", "3", "8", "8", "8", "8", "8", "7", "7", "7", "7"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "河北涿州"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 11, "text": "楼板裂开了"}, {"type": "LOC", "start": 13, "end": 18, "text": "菜市场顶楼"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 25, "text": "有6个老人"}, {"type": "NEED", "start": 27, "end": 32, "text": "急需抗生素"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "联系13888887777"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0182", "text": "河北涿州附近路被堵死, 村委会二楼里有有3个人, 急需饮用水, 手机13766665588", "tokens": ["河", "北", "涿", "州", "附", "近", "路", "被", "堵", "死", ",", " ", "村", "委", "会", "二", "楼", "里", "有", "有", "3", "个", "人", ",", " ", "急", "需", "饮", "用", "水", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "河北涿州"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 10, "text": "路被堵死"}, {"type": "LOC", "start": 12, "end": 17, "text": "村委会二楼"}, {"type": "PER", "start": 19, "end": 23, "text": "有3个人"}, {"type": "NEED", "start": 25, "end": 30, "text": "急需饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 32, "end": 45, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0118", "text": "河北涿州学校教学楼房子塌了, 有10多个人, 缺水缺粮, 联系15900001234", "tokens": ["河", "北", "涿", "州", "学", "校", "教", "学", "楼", "房", "子", "塌", "了", ",", " ", "有", "1", "0", "多", "个", "人", ",", " ", "缺", "水", "缺", "粮", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "河北涿州"}, {"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "学校教学楼"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 13, "text": "房子塌了"}, {"type": "PER", "start": 15, "end": 21, "text": "有10多个人"}, {"type": "NEED", "start": 23, "end": 27, "text": "缺水缺粮"}, {"type": "NEED", "start": 29, "end": 42, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0211", "text": "十万火急! 北京门头沟区村委会二楼房子塌了, 有3个人, 现在很危险, 需要帐篷, 手机13766665588", "tokens": ["十", "万", "火", "急", "!", " ", "北", "京", "门", "头", "沟", "区", "村", "委", "会", "二", "楼", "房", "子", "塌", "了", ",", " ", "有", "3", "个", "人", ",", " ", "现", "在", "很", "危", "险", ",", " ", "需", "要", "帐", "篷", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 12, "text": "北京门头沟区"}, {"type": "LOC", "start": 12, "end": 17, "text": "村委会二楼"}, {"type": "DIS", "start": 17, "end": 21, "text": "房子塌了"}, {"type": "PER", "start": 23, "end": 27, "text": "有3个人"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 40, "text": "需要帐篷"}, {"type": "NEED", "start": 42, "end": 55, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0101", "text": "十万火急! 珠海香洲区养老院二楼山体滑坡, 有4个学生, 现在很危险, 需要保暖衣物, 手机18600001111", "tokens": ["十", "万", "火", "急", "!", " ", "珠", "海", "香", "洲", "区", "养", "老", "院", "二", "楼", "山", "体", "滑", "坡", ",", " ", "有", "4", "个", "学", "生", ",", " ", "现", "在", "很", "危", "险", ",", " ", "需", "要", "保", "暖", "衣", "物", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 6, "end": 11, "text": "珠海香洲区"}, {"type": "LOC", "start": 11, "end": 16, "text": "养老院二楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 20, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 27, "text": "有4个学生"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 42, "text": "需要保暖衣物"}, {"type": "NEED", "start": 44, "end": 57, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0016", "text": "急!郑州京广路隧道被淹,水深2米,我们一辆车4个人出不来,求救船只,电话13900001111", "tokens": ["急", "!", "郑", "州", "京", "广", "路", "隧", "道", "被", "淹", ",", "水", "深", "2", "米", ",", "我", "们", "一", "辆", "车", "4", "个", "人", "出", "不", "来", ",", "求", "救", "船", "只", ",", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 9, "text": "郑州京广路隧道"}, {"type": "DIS", "start": 9, "end": 11, "text": "被淹"}, {"type": "DIS", "start": 12, "end": 16, "text": "水深2米"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 25, "text": "4个人"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 33, "text": "船只"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "电话13900001111"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0158", "text": "珠海香洲区这边通讯断了, 有10多个人, 需要帐篷, 请转发帮助, 电话13512345678", "tokens": ["珠", "海", "香", "洲", "区", "这", "边", "通", "讯", "断", "了", ",", " ", "有", "1", "0", "多", "个", "人", ",", " ", "需", "要", "帐", "篷", ",", " ", "请", "转", "发", "帮", "助", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "5", "1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 5, "text": "珠海香洲区"}, {"type": "DIS", "start": 7, "end": 11, "text": "通讯断了"}, {"type": "PER", "start": 13, "end": 19, "text": "有10多个人"}, {"type": "NEED", "start": 21, "end": 25, "text": "需要帐篷"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "电话13512345678"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0034", "text": "报平安: 邢台隆尧县小区地下负一层, 山体滑坡, 有3个人, 需要发电机, 手机18600001111", "tokens": ["报", "平", "安", ":", " ", "邢", "台", "隆", "尧", "县", "小", "区", "地", "下", "负", "一", "层", ",", " ", "山", "体", "滑", "坡", ",", " ", "有", "3", "个", "人", ",", " ", "需", "要", "发", "电", "机", ",", " ", "手", "机", "1", "8", "6", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 5, "end": 10, "text": "邢台隆尧县"}, {"type": "LOC", "start": 10, "end": 17, "text": "小区地下负一层"}, {"type": "DIS", "start": 19, "end": 23, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 25, "end": 29, "text": "有3个人"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 36, "text": "需要发电机"}, {"type": "NEED", "start": 38, "end": 51, "text": "手机18600001111"}], "urgency": "medium", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0188", "text": "救命! 珠海香洲区幼儿园一楼, 地面塌陷, 有5个被困群众, 需要保暖衣物, 联系15900001234", "tokens": ["救", "命", "!", " ", "珠", "海", "香", "洲", "区", "幼", "儿", "园", "一", "楼", ",", " ", "地", "面", "塌", "陷", ",", " ", "有", "5", "个", "被", "困", "群", "众", ",", " ", "需", "要", "保", "暖", "衣", "物", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 4, "end": 9, "text": "珠海香洲区"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "幼儿园一楼"}, {"type": "DIS", "start": 16, "end": 20, "text": "地面塌陷"}, {"type": "PER", "start": 22, "end": 29, "text": "有5个被困群众"}, {"type": "NEED", "start": 31, "end": 37, "text": "需要保暖衣物"}, {"type": "NEED", "start": 39, "end": 52, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "emergency", "source": "template"}
{"id": "seed_0017", "text": "新乡牧野区和平路,地下室进水,有10多个居民被困负一楼,急需抽水机和船只,手机13800002222", "tokens": ["新", "乡", "牧", "野", "区", "和", "平", "路", ",", "地", "下", "室", "进", "水", ",", "有", "1", "0", "多", "个", "居", "民", "被", "困", "负", "一", "楼", ",", "急", "需", "抽", "水", "机", "和", "船", "只", ",", "手", "机", "1", "3", "8", "0", "0", "0", "0", "2", "2", "2", "2"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 8, "text": "新乡牧野区和平路"}, {"type": "DIS", "start": 12, "end": 14, "text": "进水"}, {"type": "PER", "start": 16, "end": 22, "text": "10多个居民"}, {"type": "LOC", "start": 24, "end": 27, "text": "负一楼"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 33, "text": "抽水机"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 36, "text": "船只"}, {"type": "NEED", "start": 37, "end": 50, "text": "手机13800002222"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0036", "text": "坐标厦门翔安区, 养老院二楼堤坝决口, 我们14个人, 缺少干净水源, 电话13900001234", "tokens": ["坐", "标", "厦", "门", "翔", "安", "区", ",", " ", "养", "老", "院", "二", "楼", "堤", "坝", "决", "口", ",", " ", "我", "们", "1", "4", "个", "人", ",", " ", "缺", "少", "干", "净", "水", "源", ",", " ", "电", "话", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 2, "end": 7, "text": "厦门翔安区"}, {"type": "LOC", "start": 9, "end": 14, "text": "养老院二楼"}, {"type": "DIS", "start": 14, "end": 18, "text": "堤坝决口"}, {"type": "PER", "start": 20, "end": 26, "text": "我们14个人"}, {"type": "NEED", "start": 28, "end": 34, "text": "缺少干净水源"}, {"type": "NEED", "start": 36, "end": 49, "text": "电话13900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "seed_0067", "text": "山东烟台,莱州市海水倒灌,有三万户停电,有老人需要吸氧设备,联系13900006789", "tokens": ["山", "东", "烟", "台", ",", "莱", "州", "市", "海", "水", "倒", "灌", ",", "有", "三", "万", "户", "停", "电", ",", "有", "老", "人", "需", "要", "吸", "氧", "设", "备", ",", "联", "系", "1", "3", "9", "0", "0", "0", "0", "6", "7", "8", "9"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "O", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "山东烟台"}, {"type": "LOC", "start": 5, "end": 8, "text": "莱州市"}, {"type": "DIS", "start": 8, "end": 12, "text": "海水倒灌"}, {"type": "DIS", "start": 17, "end": 19, "text": "停电"}, {"type": "PER", "start": 21, "end": 23, "text": "老人"}, {"type": "NEED", "start": 25, "end": 29, "text": "吸氧设备"}, {"type": "NEED", "start": 30, "end": 43, "text": "联系13900006789"}], "urgency": "emergency", "source": "handwritten"}
{"id": "tmpl_0097", "text": "舟曲县城这边山体滑坡, 有6个老人, 急需饮用水, 请转发帮助, 手机13766665588", "tokens": ["舟", "曲", "县", "城", "这", "边", "山", "体", "滑", "坡", ",", " ", "有", "6", "个", "老", "人", ",", " ", "急", "需", "饮", "用", "水", ",", " ", "请", "转", "发", "帮", "助", ",", " ", "手", "机", "1", "3", "7", "6", "6", "6", "6", "5", "5", "8", "8"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "舟曲县城"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 10, "text": "山体滑坡"}, {"type": "PER", "start": 12, "end": 17, "text": "有6个老人"}, {"type": "NEED", "start": 19, "end": 24, "text": "急需饮用水"}, {"type": "NEED", "start": 33, "end": 46, "text": "手机13766665588"}], "urgency": "high", "source": "template"}
{"id": "tmpl_0023", "text": "青海玉树这边火势很大, 有5个被困群众, 缺水缺粮, 请转发帮助, 联系15900001234", "tokens": ["青", "海", "玉", "树", "这", "边", "火", "势", "很", "大", ",", " ", "有", "5", "个", "被", "困", "群", "众", ",", " ", "缺", "水", "缺", "粮", ",", " ", "请", "转", "发", "帮", "助", ",", " ", "联", "系", "1", "5", "9", "0", "0", "0", "0", "1", "2", "3", "4"], "tags": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "I-DIS", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED", "I-NEED"], "entities": [{"type": "LOC", "start": 0, "end": 4, "text": "青海玉树"}, {"type": "DIS", "start": 6, "end": 10, "text": "火势很大"}, {"type": "PER", "start": 12, "end": 19, "text": "有5个被困群众"}, {"type": "NEED", "start": 21, "end": 25, "text": "缺水缺粮"}, {"type": "NEED", "start": 34, "end": 47, "text": "联系15900001234"}], "urgency": "high", "source": "template"}
